{"config":{"lang":["en"],"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Institut Ausi\u00e0s March El proper curs ens trobareu a institutpedralbes.cat El centre Cursos Eso Educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligatoria Batxillerat Tecnol\u00f2gic Social Human\u00edstic Cicles SMIX ASIX DAM DAW Sistemes Microinform\u00e0tics i Xarxes Administraci\u00f3 de Sistemes Inform\u00e0tics en Xarxa Desenvolupament d'Aplicacions Multiplataforma Desenvolupament d'Aplicacions Web Veure moduls DAM i DAW","title":"Index"},{"location":"#institut-ausias-march","text":"El proper curs ens trobareu a institutpedralbes.cat","title":"Institut Ausi\u00e0s March"},{"location":"#el-centre","text":"","title":"El centre"},{"location":"#cursos","text":"","title":"Cursos"},{"location":"#eso","text":"Educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligatoria","title":"Eso"},{"location":"#batxillerat","text":"Tecnol\u00f2gic Social Human\u00edstic","title":"Batxillerat"},{"location":"#cicles","text":"SMIX ASIX DAM DAW Sistemes Microinform\u00e0tics i Xarxes Administraci\u00f3 de Sistemes Inform\u00e0tics en Xarxa Desenvolupament d'Aplicacions Multiplataforma Desenvolupament d'Aplicacions Web Veure moduls DAM i DAW","title":"Cicles"},{"location":"asignatures/","text":"Asigantures comunes Llistat d'asignatures comunes el 1er any M01 Sistemes inform\u00e0tics M02 Base de dades M03 Programaci\u00f3 M04 Llenguatge de marques M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria DAW Llistat d'asignatures de Desenvolupament d'aplicacions Web M03 Programaci\u00f3 M05 Entrons de desenvolupament M06 Desenvolupament web en entorn client M07 Desenvolupament web en entorn servidor M08 Desplegament d'aplicacions web M09 Disseny d'interf\u00edcies web M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria DAM Llistat d'asignatures de Desenvolupament d'aplicacions Multipataforma M02 Base de dades objecte-relacionals M03 Programaci\u00f3 M05 Entrons de desenvolupament M06 Acc\u00e9s a dades M07 Desenvolupament d'interf\u00edcies M08 Programaci\u00f3 multim\u00e8dia i dispositius m\u00f2bils M09 Programaci\u00f3 de serveis i procesos M10 Sistemes de gesti\u00f3 empresarial M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria","title":"Asignatures"},{"location":"asignatures/#asigantures-comunes","text":"Llistat d'asignatures comunes el 1er any M01 Sistemes inform\u00e0tics M02 Base de dades M03 Programaci\u00f3 M04 Llenguatge de marques M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria","title":"Asigantures comunes"},{"location":"asignatures/#daw","text":"Llistat d'asignatures de Desenvolupament d'aplicacions Web M03 Programaci\u00f3 M05 Entrons de desenvolupament M06 Desenvolupament web en entorn client M07 Desenvolupament web en entorn servidor M08 Desplegament d'aplicacions web M09 Disseny d'interf\u00edcies web M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria","title":"DAW"},{"location":"asignatures/#dam","text":"Llistat d'asignatures de Desenvolupament d'aplicacions Multipataforma M02 Base de dades objecte-relacionals M03 Programaci\u00f3 M05 Entrons de desenvolupament M06 Acc\u00e9s a dades M07 Desenvolupament d'interf\u00edcies M08 Programaci\u00f3 multim\u00e8dia i dispositius m\u00f2bils M09 Programaci\u00f3 de serveis i procesos M10 Sistemes de gesti\u00f3 empresarial M11 Formaci\u00f3 i orientaci\u00f3 laboral M12 Empresa i emprenedoria M13 Projecte M14 Tutoria","title":"DAM"},{"location":"footer/","text":"Not\u00edcies anteriors Av\u00eds legal Provant MKdocs P\u00e0gina de Javier Mart\u00edn Cereceto Copyright \u00a9 2019 | MH Magazine WordPress Theme by MH Themes","title":"Footer"},{"location":"index2/","text":"Welcome to MkDocs For full documentation visit mkdocs.org . Commands mkdocs new [dir-name] - Create a new project. mkdocs serve - Start the live-reloading docs server. mkdocs build - Build the documentation site. mkdocs help - Print this help message. Project layout mkdocs.yml # The configuration file. docs/ index.md # The documentation homepage. ... # Other markdown pages, images and other files.","title":"Welcome to MkDocs"},{"location":"index2/#welcome-to-mkdocs","text":"For full documentation visit mkdocs.org .","title":"Welcome to MkDocs"},{"location":"index2/#commands","text":"mkdocs new [dir-name] - Create a new project. mkdocs serve - Start the live-reloading docs server. mkdocs build - Build the documentation site. mkdocs help - Print this help message.","title":"Commands"},{"location":"index2/#project-layout","text":"mkdocs.yml # The configuration file. docs/ index.md # The documentation homepage. ... # Other markdown pages, images and other files.","title":"Project layout"},{"location":"institut/","text":"Raons per escollir l'Ausi\u00e0s March L\u2019Institut considera cada alumne i alumna com a centre i objectiu del proc\u00e9s educatiu. I \u00e9s a l\u2019alumnat a qui va adre\u00e7at l\u2019esfor\u00e7 quotidi\u00e0 i el comprom\u00eds del professorat. Els sabers i les compet\u00e8ncies ocupen un lloc central en la seva formaci\u00f3. A m\u00e9s de preparar l\u2019alumnat per cursar estudis superiors o per a incorporar-se al m\u00f3n professional, vol formar el seu car\u00e0cter, descobrir i desenvolupar les seves aptituds i talents, i plasmar el ciutad\u00e0 conscient i responsable capa\u00e7 d\u2019enfrontar-se amb la vida. Els eixos de l\u2019acci\u00f3 educativa de l\u2019Ausi\u00e0s s\u00f3n la bona conviv\u00e8ncia i l\u2019excel\u00b7l\u00e8ncia en els processos d\u2019ensenyament i aprenentatge. 1 Objectius ling\u00fc\u00edstics. Pla integral de lleng\u00fces estrangeres (PILE) Objectius ling\u00fc\u00edstics. Pla integral de lleng\u00fces estrangeres (PILE) La llengua \u00e9s el vehicle de la comunicaci\u00f3, de la cultura i del coneixement. Per accedir al m\u00f3n globalitzat en qu\u00e8 vivim, \u00e9s imprescindible con\u00e8ixer i utilitzar com a eina de treball la llengua anglesa. Gr\u00e0cies a l\u2019excel\u00b7lent formaci\u00f3 del professorat, \u00e9s pot aplicar el Pla Integral de Lleng\u00fces Estrangeres (PILE). Aix\u00ed, en tots els nivells de l\u2019ESO s\u2019imparteixen diverses mat\u00e8ries en angl\u00e8s. En finalitzar aquesta etapa l\u2019alumnat \u00e9s capa\u00e7 d\u2019abordar l\u2019aprenentatge de qualsevol mat\u00e8ria impartida en aquesta llengua. Endem\u00e9s, l\u2019institut ofereix a l\u2019alumnat, (ESO, Batxillerat i Cicles) a part de les classes d\u2019angl\u00e8s, classes complement\u00e0ries i d\u2019ampliaci\u00f3, amb professorat nadiu, com activitats extraescolars. El PILE a m\u00e9s de l\u2019angl\u00e8s, ofereix la possibilitat d\u2019estudiar una introducci\u00f3 a les lleng\u00fces francesa o alemanya al llarg de 3r i 4t d\u2019ESO i 1r i 2n de Batxillerat. Expressi\u00f3 Oral i Expressi\u00f3 escrita. Projecte Comunica\u2019t Adquirir la compet\u00e8ncia de l\u2019expressi\u00f3 oral i escrita \u00e9s imprescindible per a superar els estudis posteriors i per assolir l\u2019\u00e8xit en el m\u00f3n professional.En aquest sentit a l\u2019ESO s\u2019aplica el projecte Comunica\u2019t. Des de 1r curs fins a 4t curs, es treballa, una hora setmanal d\u2019expressi\u00f3 oral i una hora d\u2019expressi\u00f3 escrita, en les mat\u00e8ries de Llengua i literatura catalana i Llengua i literatura castellana. Al finalitzar l\u2019etapa l\u2019alumnat es capa\u00e7 de fer intervencions orals i presentacions escrites, en diversos suports, amb un alt grau de compet\u00e8ncia. L\u2019\u00fas de les tecnologies de l\u2019aprenentatge i de la comunicaci\u00f3 (TAC) L\u2019Ausi\u00e0s March ha estat pioner en la implementaci\u00f3 d\u2019aquestes noves tecnologies en l\u2019aula-classe d\u2019una manera equilibrada i coordinada. L\u2019institut t\u00e9 com a objectiu primordial aprofitar la compet\u00e8ncia tecnol\u00f2gica de cada alumne per tal de fomentar l\u2019autoaprenentatge, una metodologia d\u2019estudi que li ser\u00e0 molt \u00fatil i imprescindible al llarg de tota la seva vida. Aix\u00ed en totes les etapes educatives i en totes les mat\u00e8ries s\u2019ensenya i s\u2019apr\u00e8n, emprant diverses tecnologies multim\u00e8dia. Exig\u00e8ncia acad\u00e8mica L\u2019institut t\u00e9 l\u2019objectiu principal de que el seu alumnat assoleixi el m\u00e0xim nivell de compet\u00e8ncia en les diverses mat\u00e8ries del curr\u00edculum. La programaci\u00f3 curricular s\u2019orienta a aconseguir que el nostre alumnat assoleixi un elevat nivell acad\u00e8mic. Disposa de personal docent contrastat i qualificat amb el suport del departament d\u2019orientaci\u00f3 psicopedag\u00f2gica i professional. Per aconseguir l\u2019\u00e8xit \u00e9s imprescindible comptar amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les respectives fam\u00edlies. El foment del gust per la recerca i l\u2019emprenedoria L\u2019Institut motiva i incentiva el gust per la descoberta, el plantejament de q\u00fcestions obertes, i el desig d\u2019anar m\u00e9s enll\u00e0 dels coneixements estructurats tal i com apareixen en els llibres de text, en totes les mat\u00e8ries acad\u00e8miques. Desenvolupament de la personalitat L\u2019acci\u00f3 educativa del centre s\u2019organitza amb la finalitat de transmetre els valors necessaris per a desenvolupar un car\u00e0cter \u00e8ticament acceptable. Per aconseguir-ho es treballa la cultura de l\u2019esfor\u00e7, de l\u2019autocontrol i de la voluntat de superaci\u00f3. I tamb\u00e9 el sentit de la responsabilitat, del respecte envers les persones i les coses, el sentit de la just\u00edcia i l\u2019honestedat. Aquests valors s\u00f3n els eixos al voltant dels quals s\u2019articulen tot el personal del centre i els curr\u00edculums que s\u2019imparteixen. A trav\u00e9s de l\u2019acci\u00f3 coordinada de tot el professorat es treballen els aspectes seg\u00fcents de la formaci\u00f3 del nostre alumnat: Sentit de l\u2019organitzaci\u00f3 Autonomia personal Equilibri emocional Foment de la creativitat Sentit cr\u00edtic Lideratge Valors mediambientals Solidaritat Comprom\u00eds Qualitat Els processos d\u2019ensenyament i de la resta de serveis es contemplen des de la perspectiva de la millora permanent. Per aconseguir-les el centre t\u00e9 implementat un Pla de Qualitat i Millora en coordinaci\u00f3 amb el Departament d\u2019Ensenyament.","title":"Institut"},{"location":"institut/#raons-per-escollir-lausias-march","text":"L\u2019Institut considera cada alumne i alumna com a centre i objectiu del proc\u00e9s educatiu. I \u00e9s a l\u2019alumnat a qui va adre\u00e7at l\u2019esfor\u00e7 quotidi\u00e0 i el comprom\u00eds del professorat. Els sabers i les compet\u00e8ncies ocupen un lloc central en la seva formaci\u00f3. A m\u00e9s de preparar l\u2019alumnat per cursar estudis superiors o per a incorporar-se al m\u00f3n professional, vol formar el seu car\u00e0cter, descobrir i desenvolupar les seves aptituds i talents, i plasmar el ciutad\u00e0 conscient i responsable capa\u00e7 d\u2019enfrontar-se amb la vida. Els eixos de l\u2019acci\u00f3 educativa de l\u2019Ausi\u00e0s s\u00f3n la bona conviv\u00e8ncia i l\u2019excel\u00b7l\u00e8ncia en els processos d\u2019ensenyament i aprenentatge. 1 Objectius ling\u00fc\u00edstics. Pla integral de lleng\u00fces estrangeres (PILE) Objectius ling\u00fc\u00edstics. Pla integral de lleng\u00fces estrangeres (PILE) La llengua \u00e9s el vehicle de la comunicaci\u00f3, de la cultura i del coneixement. Per accedir al m\u00f3n globalitzat en qu\u00e8 vivim, \u00e9s imprescindible con\u00e8ixer i utilitzar com a eina de treball la llengua anglesa. Gr\u00e0cies a l\u2019excel\u00b7lent formaci\u00f3 del professorat, \u00e9s pot aplicar el Pla Integral de Lleng\u00fces Estrangeres (PILE). Aix\u00ed, en tots els nivells de l\u2019ESO s\u2019imparteixen diverses mat\u00e8ries en angl\u00e8s. En finalitzar aquesta etapa l\u2019alumnat \u00e9s capa\u00e7 d\u2019abordar l\u2019aprenentatge de qualsevol mat\u00e8ria impartida en aquesta llengua. Endem\u00e9s, l\u2019institut ofereix a l\u2019alumnat, (ESO, Batxillerat i Cicles) a part de les classes d\u2019angl\u00e8s, classes complement\u00e0ries i d\u2019ampliaci\u00f3, amb professorat nadiu, com activitats extraescolars. El PILE a m\u00e9s de l\u2019angl\u00e8s, ofereix la possibilitat d\u2019estudiar una introducci\u00f3 a les lleng\u00fces francesa o alemanya al llarg de 3r i 4t d\u2019ESO i 1r i 2n de Batxillerat. Expressi\u00f3 Oral i Expressi\u00f3 escrita. Projecte Comunica\u2019t Adquirir la compet\u00e8ncia de l\u2019expressi\u00f3 oral i escrita \u00e9s imprescindible per a superar els estudis posteriors i per assolir l\u2019\u00e8xit en el m\u00f3n professional.En aquest sentit a l\u2019ESO s\u2019aplica el projecte Comunica\u2019t. Des de 1r curs fins a 4t curs, es treballa, una hora setmanal d\u2019expressi\u00f3 oral i una hora d\u2019expressi\u00f3 escrita, en les mat\u00e8ries de Llengua i literatura catalana i Llengua i literatura castellana. Al finalitzar l\u2019etapa l\u2019alumnat es capa\u00e7 de fer intervencions orals i presentacions escrites, en diversos suports, amb un alt grau de compet\u00e8ncia. L\u2019\u00fas de les tecnologies de l\u2019aprenentatge i de la comunicaci\u00f3 (TAC) L\u2019Ausi\u00e0s March ha estat pioner en la implementaci\u00f3 d\u2019aquestes noves tecnologies en l\u2019aula-classe d\u2019una manera equilibrada i coordinada. L\u2019institut t\u00e9 com a objectiu primordial aprofitar la compet\u00e8ncia tecnol\u00f2gica de cada alumne per tal de fomentar l\u2019autoaprenentatge, una metodologia d\u2019estudi que li ser\u00e0 molt \u00fatil i imprescindible al llarg de tota la seva vida. Aix\u00ed en totes les etapes educatives i en totes les mat\u00e8ries s\u2019ensenya i s\u2019apr\u00e8n, emprant diverses tecnologies multim\u00e8dia. Exig\u00e8ncia acad\u00e8mica L\u2019institut t\u00e9 l\u2019objectiu principal de que el seu alumnat assoleixi el m\u00e0xim nivell de compet\u00e8ncia en les diverses mat\u00e8ries del curr\u00edculum. La programaci\u00f3 curricular s\u2019orienta a aconseguir que el nostre alumnat assoleixi un elevat nivell acad\u00e8mic. Disposa de personal docent contrastat i qualificat amb el suport del departament d\u2019orientaci\u00f3 psicopedag\u00f2gica i professional. Per aconseguir l\u2019\u00e8xit \u00e9s imprescindible comptar amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les respectives fam\u00edlies. El foment del gust per la recerca i l\u2019emprenedoria L\u2019Institut motiva i incentiva el gust per la descoberta, el plantejament de q\u00fcestions obertes, i el desig d\u2019anar m\u00e9s enll\u00e0 dels coneixements estructurats tal i com apareixen en els llibres de text, en totes les mat\u00e8ries acad\u00e8miques. Desenvolupament de la personalitat L\u2019acci\u00f3 educativa del centre s\u2019organitza amb la finalitat de transmetre els valors necessaris per a desenvolupar un car\u00e0cter \u00e8ticament acceptable. Per aconseguir-ho es treballa la cultura de l\u2019esfor\u00e7, de l\u2019autocontrol i de la voluntat de superaci\u00f3. I tamb\u00e9 el sentit de la responsabilitat, del respecte envers les persones i les coses, el sentit de la just\u00edcia i l\u2019honestedat. Aquests valors s\u00f3n els eixos al voltant dels quals s\u2019articulen tot el personal del centre i els curr\u00edculums que s\u2019imparteixen. A trav\u00e9s de l\u2019acci\u00f3 coordinada de tot el professorat es treballen els aspectes seg\u00fcents de la formaci\u00f3 del nostre alumnat: Sentit de l\u2019organitzaci\u00f3 Autonomia personal Equilibri emocional Foment de la creativitat Sentit cr\u00edtic Lideratge Valors mediambientals Solidaritat Comprom\u00eds Qualitat Els processos d\u2019ensenyament i de la resta de serveis es contemplen des de la perspectiva de la millora permanent. Per aconseguir-les el centre t\u00e9 implementat un Pla de Qualitat i Millora en coordinaci\u00f3 amb el Departament d\u2019Ensenyament.","title":"Raons per escollir l'Ausi\u00e0s March"},{"location":"projectes/","text":"Projectes InnovaFP InnovaFP \u00e9s el programa de la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional i Ensenyaments de R\u00e8gim Especial del Departament d\u2019Ensenyament de la Generalitat de Catalunya que promou la col\u00b7laboraci\u00f3 d\u2019empreses i centres de formaci\u00f3 professional per treballar en projectes d\u2019innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement. Per aix\u00f2 aprofita els coneixements, compet\u00e8ncies i capacitats d\u2019alumnes i professors de Formaci\u00f3 Professional de Catalunya per ajudar, a les empreses, especialment a micro i petites empreses, aix\u00ed com a emprenedors, a tirar endavant petits projectes d\u2019innovaci\u00f3 o transfer\u00e8ncia de coneixement que d\u2019altra manera dif\u00edcilment veurien la llum. Ac\u00ed podeu trobar m\u00e9s informaci\u00f3 InnovaFP . Emprenedoria El programa Xarxa d\u2019Emprenedoria vol dirigir-se a alumnat, professorat i centres que imparteixen Formaci\u00f3 Professional, acompanyant i donant suport en la implantaci\u00f3 i desenvolupament d\u2019 estrat\u00e8gies metodol\u00f2giques que promoguin capacitats d\u2019emprenedoria i de creaci\u00f3 d\u2019empreses d\u2019autoocupaci\u00f3. Entre els objectius de la xarxa d\u2019enguany destaquen: participar en activitats de cultura emprenedora, consolidar el concurs de projectes d\u2019idees de negoci, mantenir de la xarxa d\u2019assessorament d\u2019emprenedoria i compatir bones pr\u00e0ctiques entre els centres docents participants. Podeu trobar m\u00e9s informaci\u00f3 al seg\u00fcent enlla\u00e7 Odissea: Emprenedoria . {{footer.md}}","title":"Projectes"},{"location":"projectes/#projectes","text":"","title":"Projectes"},{"location":"projectes/#innovafp","text":"InnovaFP \u00e9s el programa de la Direcci\u00f3 General de Formaci\u00f3 Professional i Ensenyaments de R\u00e8gim Especial del Departament d\u2019Ensenyament de la Generalitat de Catalunya que promou la col\u00b7laboraci\u00f3 d\u2019empreses i centres de formaci\u00f3 professional per treballar en projectes d\u2019innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement. Per aix\u00f2 aprofita els coneixements, compet\u00e8ncies i capacitats d\u2019alumnes i professors de Formaci\u00f3 Professional de Catalunya per ajudar, a les empreses, especialment a micro i petites empreses, aix\u00ed com a emprenedors, a tirar endavant petits projectes d\u2019innovaci\u00f3 o transfer\u00e8ncia de coneixement que d\u2019altra manera dif\u00edcilment veurien la llum. Ac\u00ed podeu trobar m\u00e9s informaci\u00f3 InnovaFP .","title":"InnovaFP"},{"location":"projectes/#emprenedoria","text":"El programa Xarxa d\u2019Emprenedoria vol dirigir-se a alumnat, professorat i centres que imparteixen Formaci\u00f3 Professional, acompanyant i donant suport en la implantaci\u00f3 i desenvolupament d\u2019 estrat\u00e8gies metodol\u00f2giques que promoguin capacitats d\u2019emprenedoria i de creaci\u00f3 d\u2019empreses d\u2019autoocupaci\u00f3. Entre els objectius de la xarxa d\u2019enguany destaquen: participar en activitats de cultura emprenedora, consolidar el concurs de projectes d\u2019idees de negoci, mantenir de la xarxa d\u2019assessorament d\u2019emprenedoria i compatir bones pr\u00e0ctiques entre els centres docents participants. Podeu trobar m\u00e9s informaci\u00f3 al seg\u00fcent enlla\u00e7 Odissea: Emprenedoria . {{footer.md}}","title":"Emprenedoria"}]}